梁芷珊踢爆 請教頭黑幕 足總先斬後奏 未諮詢董事局已拍板人選

香港體壇屢爆醜聞，香港足球總會早前招聘港足主教練的程序亦備受批評。《蘋果》發現，足總管理層不但接受心儀人選加利韋特（Gary White）在截止申請後提交的報名表，更在遴選未完結前私下向韋特發「擬定合約」；足總前董事梁芷珊狠批足總管理層先斬後奏，無諮詢董事局已拍板人選，她已就此向足總請辭以示抗議。足總及韋特至截稿前未有回應。

記者 趙雅婷

港足主教練加利韋特今年9月初履新，前任行政總裁薛基輔曾向傳媒稱，足總成立了四人遴選委員會負責招聘工作，成員包括他本人、足總技術及競技委員會主席王威信、足總主席梁孔德及技術顧問郭家明，薛當時指韋特的任命及有關條款均獲董事局支持。

廣告

根據本報取得韋特的面試評估表格，韋特今年7月18日接受面試，負責面試的四人遴選委員會，只有薛基輔及郭家明二人出席，簽名欄僅有薛的簽名；而韋特的職位申請表的提交日期則為面試後兩日、即7月20日。

遴選未完已發擬定合約

本報另取得一封由薛基輔發送予韋特，題為「主教練──工作機會」的電郵，發送時間為7月26日中午12時許，內附一份「擬定合約（draft contract）」，詳列聘請條件，包括工作內容、假期及福利等，薛基輔更在電郵指，合約中有數處空白，但已涵蓋基本的條款。

梁芷珊確認，7月26日是董事局開會討論主教練人選的日子，惟當日薛基輔在會上表示已向韋特發送了「擬定合約」，「原來佢一早決定好晒請人、幾錢人工」，她要求薛基輔轉寄該擬定合約予董事局成員參考，「先斬後奏，佢咁樣唔係同我哋傾，而係事後先追認返，呢個唔係程序」。

梁芷珊引述薛基輔於董事局會議上的解釋，韋特為「latecomer（後來者）」，非循正式途徑應徵，而是私下將履歷表發送至薛的個人電郵。梁芷珊指，當日會議無法達成共識，她遂要求召開特別會議討論事件，惟只有5人出席，梁投反對票，其餘4人則支持任命。

翻查足總章程細則，行政總裁可審批、委任及開除年薪低於50萬元的職員及顧問，梁芷珊指，韋特的年薪遠超此標準，聘任須先經董事局同意，「足總係用緊政府嘅資助，係公帑，一分一毫都應該要有程序去洗」。梁芷珊強調並非針對韋特，惟整個招聘過程均未能做到公平、公開及公正，她本月初已就此向足總請辭。

加利韋特料獲360萬薪酬

本報在本月6日向足總查詢，至截稿前未有回覆。記者致電韋特查詢，他指正繁忙未能回應，及後記者以訊息向他查詢亦未獲回覆；而梁孔德及郭家明二人均無接聽電話，截稿前亦未有回覆訊息查詢；王威信則拒絕回應，着記者向足總查詢。民政事務局回應指，主教練的招聘事宜由足總進行，局方無參與其中。

政府2015年通過「五年計劃」，每年為足總提供最多2,500萬元資助，部份用作資助聘請多個職位，包括行政總裁、主教練及技術總監等，據了解，主教練一職月薪近20萬元，新合約為期約18個月，以此估計，經「非循正式途徑」應徵獲聘的韋特，可獲薪酬約360萬元。

根據民政事務局提供的數字，在2018年至2019年度，足總獲政府資助的職位共27個，包括一個年薪達250萬元以上、一個年薪150萬至250萬元、11個年薪50萬至150萬元，14個年薪50萬元以下，最新數字顯示，2017至2018年度政府資助職位的總金額為1,850萬元，佔政府每年資助總額逾七成。

【蘋果踢爆】
若你有涉及公眾利益、權貴濫權等資料，請以WhatsApp、Line、Telegram或電郵方式聯絡《蘋果》調查組，我們有專人處理及跟進，內容絕對保密。
WhatsApp/ Line/ Telegram：6829 6520
電郵： investigation@appledaily.com

九西補選●倒數 4 天